Weston, "en anderen, zeer weinig: en onder degenen, waarop zij is buiten zijn bereik, is het maar al te waarschijnlijk, kan dit juist deze omstandigheid zijn zijn komst van hen om ons te bezoeken. "
HOOFDSTUK XV Mr. Woodhouse was snel klaar voor zijn thee; en toen hij de zijne had gedronken thee was hij helemaal klaar om naar huis te gaan; en het was evenveel als zijn drie metgezellen konden doen, om zijn kennisgeving van de late komst van te vermaken het uur, voordat de andere heren verschenen.
Meneer Weston was spraakzaam en vriendelijk en geen vriend voor vroege scheidingen van welke aard dan ook; maar eindelijk de partij in de salon kreeg een vergroting.
Mr Elton, in het bijzonder goed humeur, was een van de eersten om in te wandelen.
Mevrouw Weston en Emma zaten samen op een sofa.
Hij kwam onmiddellijk bij hen en, met nauwelijks een uitnodiging, ging tussen hen zitten.
Emma, ​​ook met een goed humeur, van het amusement dat haar te binnen schoot de verwachting van de heer Frank Churchill, was bereid om laat te vergeten onjuistheden en zijn zowel tevreden als tevreden met hem, en ook met de zijne Harriet zijn allereerste onderwerp maken, was klaar om met de meesten te luisteren vriendelijke glimlachen.
Hij verklaarde zich uiterst ongerust over haar eerlijke vriend - haar eerlijke, mooie, aimabele vriend.
'Wist ze het?
- had ze iets gehoord?
omdat ze bij Randalls waren?
- hij voelde veel angst - hij moet bekent dat de aard van haar klacht hem enorm heeft verontrust. '
En in deze stijl praatte hij een tijdlang heel goed, niet veel het bijwonen van een antwoord, maar in het algemeen voldoende wakker voor de angst van een slechte keelpijn; en Emma was nogal in liefdadigheid met hem.
Maar eindelijk leek er een perverse wending; het leek allemaal tegelijk alsof hij waren meer bang dat het een slechte keelpijn voor haar was, dan op Harriet's - meer angstig dat ze aan de infectie zou moeten ontsnappen, dan dat er geen infectie in de klacht zou moeten zijn.
Hij begon met geweldig ernst om haar te smeken de ziekenkamer niet te bezoeken opnieuw, voor het heden - om haar te smeken om te verbazen, zich niet te wagen in zo'n gevaar totdat hij Mr. Perry had gezien en zijn mening had geleerd; en hoewel ze probeerde om het uit te lachen en het onderwerp terug te brengen naar zijn Natuurlijk was er geen einde aan zijn extreme bekommernis over haar.
Ze was geërgerd.
Het leek wel - er was geen verhulling het - precies zoals het vermoeden van verliefd te zijn op haar, in plaats van Harriet; een onbestendigheid, zo echt, de meest verachtelijke en afschuwelijke!
en ze had moeite zich te gedragen met temperament.
Hij wendde zich tot mevrouw Weston om haar hulp in te roepen: "Zou ze hem niet haar steun geven?
niet voegt ze haar overtuigingen aan de zijne toe, om juffrouw Woodhouse ertoe te brengen niet te gaan bij mevrouw Goddard tot het zeker was dat de stoornis van Miss Smith klopte geen infectie?
